"use strict";
const express = require("express");
let app = express();
const cluster = require("cluster");
const os = require("os");
const compression = require("compression");
const numClusters = os.cpus().length;
if (cluster.isMaster) {
  for (let i = 0; i < numClusters; i++) {
    cluster.fork();
  }
  cluster.on("exit", (worker, code, signal) => {
    cluster.fork();
  });
} else {
  app.use(compression());
  app.use(express.static(__dirname + "/public"));
  app.set("view engine", "ejs");
  app.listen(3000, () => {
    console.log(`Worker ${process.pid} started`);
  });
}

const axios = require('axios');
const bodyParser = require("body-parser");

const PORT = 3000;

app.use(bodyParser.json());

const CHATWORK_API_TOKEN = process.env.CHATWORK_API_TOKEN;
const geminiAPIKey = process.env.GEMINI_API;

//コマンドリスト
const commands = {
  "help": wakamehelp,
  "quiz": startQuiz,
  "youtube": getwakametube,
  "bokaro": startbQuiz,
  "ai": generateAI,
  "endquiz": endquiz
};

app.get('/', (req, res) => {
    res.sendStatus(200);
});
//エンドポイント
app.post("/webhook", async (req, res) => {
  const fromAccountId = req.body.webhook_event.from_account_id;
  const roomId = req.body.webhook_event.room_id;
  const messageId = req.body.webhook_event.message_id;
  const body = req.body.webhook_event.body;  
  const message = body.replace(/\[To:\d+\]和歌さん|\/.*?\//g, "");
  
  if (message === body) {
    return res.sendStatus(200);
  }
  
  const command = getCommand(body);
  if (command && commands[command]) {
    await commands[command](body, message, messageId, roomId, fromAccountId);
  } else if (command) {
    await sendchatwork(
      `[rp aid=${fromAccountId} to=${roomId}-${messageId}]\n何そのコマンド。ボク、知らないよ (｡∀゜)\n機能要望だったら、僕じゃなくてわかめに言ってね。`,
      roomId
    );
  } else {
    await sendchatwork(`[rp aid=${fromAccountId} to=${roomId}-${messageId}]\n何かご用でしょうか？使い方が分からない場合[info][code][To:9908250]和歌さん /help/[/code][/info]と入力、もしくは僕のプロフィールを見て下さい。`, roomId);
  }
  
  res.sendStatus(200);
});
//メッセージ送信
async function sendchatwork(ms, CHATWORK_ROOM_ID) {
  try {
    await axios.post(
      `https://api.chatwork.com/v2/rooms/${CHATWORK_ROOM_ID}/messages`,
      new URLSearchParams({ body: ms }),
      {
        headers: {
          "X-ChatWorkToken": CHATWORK_API_TOKEN,
          "Content-Type": "application/x-www-form-urlencoded",
        },
      }
    );
    console.log("メッセージ送信成功");
  } catch (error) {
    console.error("Chatworkへのメッセージ送信エラー:", error.response?.data || error.message);
  }
}
//コマンド
function getCommand(body) {
  const pattern = /\/(.*?)\//;
  const match = body.match(pattern);
  return match ? match[1] : null;
}

//Help
async function wakamehelp(body, message, messageId, roomId, fromAccountId) {
  await sendchatwork(
    `[rp aid=${fromAccountId} to=${roomId}-${messageId}][info][title]ヘルプ[/title]/help/\nコマンドリストを表示します。\n/quiz/\n和歌がクイズを出題してくれます。\n/youtube/\nYouTubeのurlを一緒に送ることでストリームURLを表示してくれます。\n/bokaro/\nボカロの歌詞クイズが楽しめます。\n/ai/\nAIと一緒におはなし出来ます。[/info]`,
    roomId
  );
}

//クイズ
let quizzes = {};

const quizList = [
  { question: "一週間のうち、英語で「Wednesday」は何曜日？", answer: "水曜日" },
  { question: "動物の中で最も速く走る陸上動物は？", answer: "チーター" },
  { question: "夜空に光る星々の中で一番明るい星の名前は？", answer: ["シリウス", "シリウス星"] },
  { question: "ホットケーキを焼くとき、膨らませるために使う粉は何？", answer: ["ベーキングパウダー", "重曹"] },
  { question: "アニメ『ドラえもん』で、ドラえもんの鈴はどこについている？", answer: "首" },
  { question: "ピアノの鍵盤は白と黒、どちらが多い？", answer: "白" },
  { question: "タコが持つ足の数は？", answer: "8" },
  { question: "スマートフォンの「iPhone」を販売している会社は？", answer: "Apple" },
  { question: "Googleのロゴの中にない色は次のうちどれ？ (赤, 緑, 紫, 青)", answer: "紫" },
  { question: "スカイツリーの高さは634メートルですが、この数字は何を意味していますか？", answer: "武蔵（むさし）" },
  { question: "日本では「長寿」を祝う年齢は何歳？", answer: "77" },
  { question: "ウサギの耳は普通、何本ありますか？", answer: "2本" },
  { question: "次のうち、果物でないものはどれ？ (リンゴ, トマト, キャベツ)", answer: "キャベツ" },
  { question: "カブトムシのオスにある特徴的な部位は何？", answer: ["角", "ツノ"] },
  { question: "ドラえもんの妹の名前は？", answer: ["ドラミ", "ドラミちゃん"] },
  { question: "ポケモンの中で一番最初に登場する伝説の鳥ポケモンは？(3匹中の1匹言えばおkです)", answer: ["フリーザー", "サンダー", "ファイヤー"] },
  { question: "日本の古代文字で「亀の甲羅」に刻まれたものは何？", answer: ["甲骨文字", "こうこつもじ"] },
  { question: "氷は水を固めるとできますが、逆に水を気体にすることを何と言いますか？", answer: "蒸発" },
  { question: "日本の通貨単位は？", answer: ["円", "えん"] },
  { question: "アニメ『ワンピース』で海賊王を目指す主人公の名前は？", answer: ["モンキー・D・ルフィ", "ルフィ"] },
  { question: "次の中で哺乳類でないものはどれ？ (ゾウ, クジラ, トカゲ)", answer: "トカゲ" },
  { question: "世界三大珍味のひとつで、魚卵を加工したものは？", answer: "キャビア" },
  { question: "「赤」と「青」を混ぜると何色になりますか？", answer: "紫" },
  { question: "人間の体の中で一番重い臓器は何？", answer: "肝臓" },
  { question: "「ペンギン」は飛べる？飛べない？", answer: "飛べない" },
  { question: "「トマト」は植物のどの部分を食べていますか？", answer: "実" },
  { question: "宇宙にある地球の唯一の衛星は何？", answer: ["月", "お月様"] },
  { question: "水は何度で凍りますか？", answer: "0" },
  { question: "赤信号は進む？止まる？", answer: "止まる" },
];


async function startQuiz(body, message, messageId, roomId, fromAccountId) {
  if (quizzes[roomId]) {
    await sendchatwork(`現在クイズが開催中です！終了後に新しいクイズを開始してください。`, roomId);
    return;
  }

  const quiz = quizList[Math.floor(Math.random() * quizList.length)];
  quizzes[roomId] = { question: quiz.question, answer: quiz.answer };
  await sendchatwork(`クイズを開始します！(5秒後にクイズが表示されます)`, roomId);
  await new Promise(resolve => setTimeout(resolve, 5000));
  await sendchatwork(`問題: [info]${quiz.question}[/info]`, roomId);
}

app.post("/quiz", async (req, res) => {
  const message = req.body.webhook_event.body; 
  const messageId = req.body.webhook_event.message_id;
  const roomId = req.body.webhook_event.room_id;
  const AccountId = req.body.webhook_event.account_id;
  
  if (message === "カソッターwww") {
    await sendchatwork(`[rp aid=${AccountId} to=${roomId}-${messageId}]\nお好きに`, roomId);
  }

  if (!quizzes[roomId]) {
    return res.sendStatus(200);
  }

  const currentQuiz = quizzes[roomId];
  const answer = message.trim();

  if (Array.isArray(currentQuiz.answer)) {
    if (currentQuiz.answer.some(ans => ans.toLowerCase() === answer.toLowerCase())) {
      await sendchatwork(`[rp aid=${AccountId} to=${roomId}-${messageId}]\nおみごと！正解です！🎉`, roomId);
      delete quizzes[roomId];
    }
  } else {
    if (answer.toLowerCase() === currentQuiz.answer.toLowerCase()) {
      await sendchatwork(`[rp aid=${AccountId} to=${roomId}-${messageId}]\nおみごと！正解です！🎉`, roomId);
      delete quizzes[roomId];
    }
  }
  res.sendStatus(200);
});


//ボカロ
const bquizList = [
  { question: "ここに居る理由が欲しかっただけ", answer: "くうになる" },
  { question: "食べてすぐ寝る前に飲む\n起きてまた寝る前に飲む", answer: "可不ェイン" },
  { question: "縁取った怒張に病んでいる\n音で識って雨みたい熱に", answer: "レリギオス" },
  { question: "死ぬまでピュアピュアやってんのん？", answer: "ラビットホール" },
  { question: "見ないで理解出来ないでしょう？", answer: "化けの花" },
  { question: "知っちゃった大嫌いを裏返したとて\nそこに大好きは隠れてないと", answer: "妄想干渉代償連盟" },
  { question: "3つ1つに罪はない\n捨てたものじゃない\nだってそうじゃない？", answer: "QUEEN" },
  { question: "レールの要らない僕らは\n望み好んで夜を追うんだな", answer: "ドーナツホール" },
  { question: "誰か誰か僕を見つけて\nって叫べたら楽になれるのかな", answer: "ハナタバ" },
  { question: "Rainy,rainy 求めるものだけを描いた", answer: "限りなく灰色へ" },
  { question: "正論も常識も　意味を持たないとか都会にサヨウナラ！", answer: "グッバイ宣言" },
  { question: "なんでなんでなんでなんでなんで なんでなの どういうつもり", answer: "ド屑" },
  { question: "お呪いが解けちゃった\n地獄に堕ちて 地獄に堕ちて\n地獄に、堕ちろ。", answer: "お呪い" },
  { question: "さあさあ弱音はミュートして くだらないことで躊躇して", answer: "ヒバナ" },
  { question: "斯く濁った正義へ問う\nあなたの話はつまんないよ", answer: "snooze" },
  { question: "敢えて素知らぬ顔で\n身を任せるのが最適解？", answer: "メズマライザー" },
  { question: "なにもない　なにもない　私なにもない", answer: "ダーリンダンス" },
  { question: "権力に飲まれて揺らぐ灯り\n神を否定し神に成り代わり\n玉座で豹変ひょうへんする小物達\n批判に見せかけ自戒じかいの祈り", answer: "神っぽいな" },
];

async function startbQuiz(body, message, messageId, roomId, fromAccountId) {
  if (quizzes[roomId]) {
    await sendchatwork(`現在クイズが開催中です！終了後に新しいクイズを開始してください。`, roomId);
    return;
  }

  const bokaro = bquizList[Math.floor(Math.random() * bquizList.length)];
  quizzes[roomId] = { question: bokaro.question, answer: bokaro.answer };

  await sendchatwork(`ボカロクイズを開始します！歌詞の一部が表示されるので、曲のタイトルを正しく入力して下さい。(5秒後に表示されます)`, roomId);
  await new Promise(resolve => setTimeout(resolve, 5000));
  await sendchatwork(`問題: [info]${bokaro.question}[/info]`, roomId);
}

//クイズ終わり
async function endquiz(body, message, messageId, roomId, fromAccountId) {
  if (!quizzes[roomId]) {
    await sendchatwork(`現在クイズは開催されていません。`, roomId);
    return;
  }
  const currentQuiz = quizzes[roomId];
  
  await sendchatwork(`クイズ終了！答えは: [info]${currentQuiz.answer}[/info]です。`, roomId);
  delete quizzes[roomId];
}


//youtube
const YOUTUBE_URL = /(?:https?:\/\/)?(?:www\.)?youtu(?:\.be\/|be\.com\/(?:watch\?v=|embed\/|v\/|shorts\/))([\w\-]+)/;

async function getwakametube(body, message, messageId, roomId, fromAccountId) {
  const ms = message.replace(/\s+/g, "");
  const match = ms.match(YOUTUBE_URL);

  if (match) {
    const videoId = match[1];

    try {
      const response = await axios.get(`https://wataamee.glitch.me/api/${videoId}?token=wakameoishi`);
      const videoData = response.data;
      const streamurl = videoData.stream_url;
      await sendchatwork(`[rp aid=${fromAccountId} to=${roomId}-${messageId}]\n${streamurl}`, roomId);
      
    } catch (error) {
      console.error("APIリクエストエラー:", error);
      await sendchatwork(`[rp aid=${fromAccountId} to=${roomId}-${messageId}]\nえらー。あらら。時間をおいてもう一度お試し下さい。ー`, roomId);
    }
  } else {
    await sendchatwork(`[rp aid=${fromAccountId} to=${roomId}-${messageId}]\nURLが無効です。正しいYouTubeのURLを入力してください。`, roomId);
  }
}

//gemini
async function generateAI(body, message, messageId, roomId, fromAccountId) {
  try {
    const response = await axios.post(
      `https://generativelanguage.googleapis.com/v1beta/models/gemini-pro:generateContent?key=${geminiAPIKey}`,
      {
        contents: [
          {
            parts: [
              {
                text: message,
              },
            ],
          },
        ],
      },
      {
        headers: {
          "Content-Type": "application/json",
        },
      }
    );

    const responseContent = response.data.candidates[0].content;
    const responseParts = responseContent.parts.map((part) => part.text).join("\n");

    await sendchatwork(`[rp aid=${fromAccountId} to=${roomId}-${messageId}]\n${responseParts}`, roomId);
  } catch (error) {
    console.error('エラーが発生しました:', error.response ? error.response.data : error.message);

    await sendchatwork(`[rp aid=${fromAccountId} to=${roomId}-${messageId}]\nエラーが発生しました。`, roomId);
  }
}